\section{Actividad No 10 – Conjuntos} 
		


\begin{enumerate}[1.]
	\item El departamento de Recursos Humanos requiere un reporte de todos los departamentos que no contengan un empleado con el puesto ‘ST\_CLERK’. Utilizar el operador MINUS o EXCEPT para esta solicitud.
	\\


	\item El departamento de Recursos Humanos requiere adicionalmente una lista de todos los pa\'ises que no tengan un departamento de la empresa localizado en ellos, mostrar el código del país y el nombre. Utilizar el operador MINUS o EXCEPT para realizar esta operaci\'on.
	\\


	\item Se necesita una lista de puestos de los departamentos 10, 50 y 20, en ese orden, mostrar el c\'odigo del puesto y c\'odigo del departamento. Utilizar el operador UNION ALL.
	\\


	\item Crear un reporte que muestre que liste los c\'odigos de los empleados y los puestos de todos aquellos empleados que tienen el mismo puesto que en el momento en el que fueron contratados por la empresa, cambiaron de puestos y luego volvieron al puesto anterior. Utilizar el operador INTERSECT.
	\\


	\item El departamento de Recursos Humanos requiere un reporte que muestre lo siguiente:

	\begin{itemize}
		\item Apellidos y c\'odigos de departamentos de todos los registros de la tabla empleados sin importar si pertenecen a uno o ningún departamento.
		\item C\'odigo de departamentos y nombres de departamentos de la tabla DEPARTAMENTOS inclusive si no existiese ningún empleado en ese departamento
	\end{itemize}
	Ambos requerimientos se deben mostrar en un mismo resultado. Utilizar el operador UNION ALL.
	\\


\end{enumerate}